[髮油撚]入黎放低你地用緊隻pomade XXVI

要問推介睇清楚下面分類講清楚自己需要

4大類pomade:

Gel-type Pomade/Orthodox Water Based Pomade/OWB
- 最易洗（用水已經洗到）
- 會好似啫喱咁變硬
- 最唔抗汗/濕
- 通常較多Chemical
- 用完頭髮會變乾
- 用量最多
- 通常都High Hold

Unorthodox Water Based Pomade/UWB
- 易洗程度介乎於Gel-type同OB中間（多數2次shampoo就洗到）
- 唔會變硬
- 頗抗汗/濕（唔係落狗屎都冇問題）
- 通常都全天然或大部分成份天然
- 一般都會有少少潤髮功效
- Light, Medium, Firm, High hold都有

Oil Based/OB/油性
- 最難洗（要用偏方或者專用產品洗，偏方：乾髮落護髮素等10分鐘沖走再照常洗頭）
- 唔會變硬
- 最抗汗/濕（就算落狗屎都冇事，可以梳返）
- 通常都全天然或大部分成份天然（最主要睇主要成份係Petrolatum定Hydrogenated Castor Oil，但其實Petrolatum即係凡士林，都冇害）
- 一般都會有少少潤髮功效
- 用量較少，如果玩buildup再慳啲
- Light, Medium, Firm, High hold都有

(By 鳩慕雲巴打)

Clay Pomade
-通常有kaolinite benonite 等clay particles
-有分water based/oil based
-texture look 多
-有助吸汗同令頭髮睇落粗d
-較重身
-medium至firm hold
-用量較少
-多數適合粗頭髮
-多數會令頭髮變乾

(By IS_L_BUT巴打)

討論常見/易買嘅髮油產品簡單包膠

Morris Motley Treatment Styling Balm

呢隻髮泥易洗，質地軟身易推，可以用嚟打底亦都可以用作post-style，味道方面係可樂味，啞光product，基本上可以話係冇光澤，適合追求自然感同埋鬆身效果嘅巴打

Morris Motley Styling Treatment Chrome

對比起balm，因為有油性成份所以chrome較為hold，定力較為高，適合做一啲貼服啲嘅造型 但係兩款產品定價較為高，巴打們買前記得試清楚

Prospectors Coal Mine Pomade

非常易推，水溶性，基本上用水洗可以洗走八九成，味道係淡檸檬味，但夏天比較難hold。可根據個人需要決定用量，想整齊啲可以落重手啲，想鬆身啲可以落少啲份量。

Prospectors Iron ORE

好快乾，上完頭要好快梳好造型，味道類似檀香木加大麻籽油味。
註：
如果量太多，或者早排咁，熱到夜晚都30度嘅天氣，係乾唔到Firm唔到個造型出嚟塌晒嘅。

江獸

馬拉出品，所以夏天都可以Hold到好耐。氣味類似花露水，有人鍾意有人憎，建議自己聞過先決定買唔買，或者可以用嚟打底再落其他Pomade做Post順便蓋過本身嘅味。

Blumaan original styleing meraki

呢隻係一款可以打底亦可以post style嘅泥，啞身，可以話係冇光澤，味道就有啲薄荷，非常易於清洗，亦係用水可以洗走大部分嘅產品

Blumaan cavalier clay

一款heavy hold，極度黏嘅產品，由於有油性成分所以會難洗啲，難撩出嚟亦都比較難apply，但點解都仲要介紹呢隻呢？就係因為佢嘅定力係非常之高，效果係鬆鬆地，適合casual同texture嘅style，味道係椰子味。

Reuzel grooming tonic

呢隻又稱豬水，喺呢個post巴打們大部分都係用呢隻打底水，用完會令頭髮更加順滑，配合pomade使用會令頭髮更加hold，用法係濕髮搽上頭用風筒配合梳吹乾，最後以pomade造型，亦都可以濕頭吹至八成乾，然後落豬水，再吹乾，咁樣做可以令個頭再hold啲，更加乾身

By 遊生玩水 袋墜睪陽 化性起偽 巴打

無咁常見，但夏天可以一戰嘅產品包膠

The Splendour Butter Grease

好似都係係馬拉出品，UWB嚟講都要啲力水撩出嚟。但如果夏天用，極易撩出嚟，大概同Prestige Clay差唔多，上頭前喺手搓溶佢，易過搓swb好多，搓兩吓都溶哂咁濟。
搓溶之後，手感同凡士林差唔多，所以係極順極易上頭。相同髮型，份量就一般略少過Swb都夠。
光澤度方面唔係啞色，但只係Low Shine唔算太令；味道今次試蜜瓜味，都係好甜不過可接受嘅

同swb一樣都係無限翻梳，可以起到有volume嘅造型，Hold同亦算抗汗嘅都幾Hold同埋似油性嘅無限翻梳，但係不限於貼服造型，可以起Pomp。冬天用焦糖味唔錯，夏天用可能應該太甜。易洗程度同Coal Mine差唔多，洗一次基本上就得。

Nostalgic Super Water Based

由夏天開始，呢款都提咗好幾個Post，用指甲背推Pomade出嚟。同Butter Grease一樣，搓熱雙手再撩出嚟，成個Apply過程會流暢好多。但因為SWB相對較硬，建議直接攞風筒用熱風吹佢5至10秒，然後再撩會快同易好多。
上頭方面，都係類似油性嘅無限翻梳，同埋唔似油性只能梳貼服造型，係可以起到Pomp嘅。比較Shine同有光澤，容易推同埋Hold嘅，特別係夏天。味道就類似菠蘿味咁。

Dapper Dan Oil Based (Water soluble)

如果想試油性，又想要易洗嘅話，係佢㗎啦。味道類似益力多味，幾甜。
兩種用法，平時齋Post嘅話，就出到油性好滑同貼服嘅造型。
但如果想梳Pomp，有啲Volume嘅造型，就要用埋佢嚟Pre-style，半濕然後落Dapper再吹乾晒，之後再用番佢嚟Post就可以。

（By 化性起偽 巴打）
用pomade打底同一般打底做法:

以Dapper Dan Oil based (Water soluble)為例。
同平時Pre一樣洗濕個頭，再吹到半乾為止。然後撩一節食指頭，或者一指甲份量，睇你髮量髮質，自己摸索Fine Tune啦。喺手搓均，然後當搽護髮素咁上頭，之後再用風筒吹到乾哂為止。
咁喺吹乾嘅過程，你就當然順便吹埋個髮型出嚟啦。

而用其他Pomade做Pre都係咁上下流程：濕頭，半乾，落嘢，吹型，吹乾

一般打底做法: 先用水濕頭，用毛巾印乾少少，跟住就可以落打底product，再正常程序吹乾，最後用post styling product造型即可

(by化性起偽 袋墜睪陽 巴打)

Bona fide

個人覺得吹出嚟個效果幾鬆，唔會好lup 咁 岩casual 或者要落clay既造型

Reuzel

效果最明顯，吹完之後個頭真係好明顯咁貼服同埋feel到頭髮有少少黏
岩pomade比較貼服嘅造型

Morgan

個人最憎，首先打底效果又覺得冇乜特別好一般
佢最麻煩地方係支打底水係好濃嘅黑色液體
試想像一下成隻手都係對黑色液體又lup 搽上個頭之後滴到周圍都係
額頭又係 之後滴到成個洗手盆都係
每次用完都好似打完仗咁成個洗手盆周圍都係啡黑色嘅打底水

Enigma

打底效果最明顯
淨係打底完吹頭都好似已經落完clay咁
不過如果之後再落clay 成個頭會變到好重好容易塌
因為打完底之後個頭已經好黏同lup
再用clay pomade手摷會好難摷
會摷得好唔自然
試想像一下個頭本身已經有層clay之後再落多層

Luckytiger

最鍾意呢隻
首先其他打底水落頭冇乜特別感覺
但係呢隻落頭會有浸好涼好清爽嘅感覺
有時瞓醒冇洗頭直接用呢隻當整到個頭冇咁油
同埋最緊要真係用落幾舒服好清爽 同埋果陣小小酒精嘅味幾正
佢奇怪在反而洗頭/洗手嗰陣會感覺到有層油喺到但又唔會整到lup 仲keep住清爽
(by Kshmr 巴打)

香港品牌

sorry，問嘢一舊舊

我見嵐髮泥，乾到冇層次
59 clay pomade會唔會咁？

佢有冇harvest moon paste咁輕？

上圖應該係佢特登梳成咁，唔關產品事。我見嵐髮泥其他相都有層次頭

59 clay 重小小

我覺得以易用程度，效果&氣味嚟講，harvest moon好好多。

可能係同髮質唔夾，我用harvest moon完全唔夠力梳pomp

佢本身感覺上wax成份較少，我覺得係偏弱嘅firm hold

想請教各位 小弟頭髮又幼又軟應該要用咩pre 同 咩造型產品 (pomade?clay?matt paste?)
因為而家用緊odouds sea salt texture spray pre 再加 stickmore clay
好多時大半日已經一pat野 又塌 所以想轉下其他野試下 請大家指教指教
感謝感謝

入左枝living proof 打底水 得閒試試先

可能用太多或搽唔暈
我見IG鬼佬軟髮用stickmore clay都gel到棟篤企

可能真係有機會搽唔暈 因為隻野好鬼乾 比較難上頭
咁各位師兄有無上頭技巧分享下 感謝

您髮型係邊類？

Slick back 會再高少少

之前用港版江獸真係100分 但巴打們話有化學野 所以無用了

唔建議學佢用clay 打底，會太笠

最重要係3：11開始，由後搽向前搽上頭，呢部份會幫all back頭頂起個volume

好有用 可能就係少左由後向前果下 唔該晒你 巴打

唔需要太執著「天然」/「化學」呢啲字
首先「天然」唔等如一定好
「化學」唔一定就傷
好多天然嘢都可以有毒有害
其次話自己「天然」嗰啲都唔一定真係你心目中嘅「天然」
都係字眼定義問題
當然，寫住「天然」可能會用得個心舒服啲嘅

其實關唔關用odouds sea salt texture spray打底事呢?
硬係覺得係關佢事 會唔會用返豬水好D呢

用緊

噴咗Odouds後，您覺唔覺頭髮挺身咗？

都有少少

覺得點？其實佢係咪屬於鹽水

有就表示啱用

咁可能試上頭果度出問題
聽你講話可能落多左clay 今日落都輕手左 都係扁左 條片挖左兩次 我先一次 可能反而我落唔夠同埋捽落頭果part唔好

發覺依家好興濕上再吹乾當打底用

想問題咩特性的產品係適合打底，或唔適合打底

以我所知，
shine的產品應該唔適合

大家點睇點分辨

因為有d乾身但重的泥愛來打底又好似幾好

整體幾好用 ，我覺得佢都算係鹽水黎。
份量要自己掌握下
有時噴得唔夠會無乜力咁 噴得多就吹頭有啲打kick
我就噴起手到再搽上髮根到

我自己鍾意液體/quicksand 打底

輕身乾爽之餘，仲hold過用泥打底，整體成本易較低

未用過quicksand，佢係輕？

係

想問用clay pomade係咪應該用鹽水唔好用豬水？有無邊隻推介

您指first hand clay pomade?

呢隻我會用quicksand打底，出嚟效果會乾爽啞色

american garden

有冇人用過飛仔gel pomade,想試

唔錯

first hand clay pomade真係難搞，出來的效果一時一樣，一時好油一時乾爽有layer

天然嘢係咪都有機會係咁？

用量，天氣&打底產品嘅佩搭都有影響

呢啲係用天氣嘢麻煩兼樂趣之處

呢啲係用天然嘢麻煩兼樂趣之處

新mm chrome 真係好撚伏呀屌佢個老尾
咁撚垃圾就咪改la

變成點？

想知balm keep唔keep到

大家有無spray推介？

好似ok wor, 有冇兄弟試過

依家個隻新mm chrome 叫shine style balm, 好撚乾, 上頭幾秒已經卡到仆街, 又唔hold, 完全同舊mm chrome 兩個世界, mm 不過執柒左佢啦屌佢老母

Reuzal grooming cream同grooming tonic應該點揀

男人味個店主做咩事

我本身用UPPERCUT 個隻Deluxe Featherweight Pomade。 但係個陰成日都趺落黎, SPRAY 埋都係咁。本身髮質硬同粗 中長度, 想轉過隻小小SHINE 同勁硬 既POMADE 邊隻好?THANKS

邊個水你買Featherweight 呢d垃圾

髮型師

仲要貴出面成80 幾蚊

blumaan monarch都幾笠幾油

點解睇人地用（香港人），咁matte？

開名啦

剪左六年side part 依家學人留下中分轉髮型
借問聲有冇冇咁傷頭髮嘅spray介紹？

HDF 果枝

巴打有無推介啲濕小小既product
而家整個spiky望落去好似好啞色 好乾咁

Hair cream?

Cream會好啲？ 係既話邊隻 謝謝你

Cream可能spiky頭唔夠hold
我自己都好怕太乾太啞色，好似枯草

頭髮硬剪短都係濕濟
睇下有無巴打剪開短 有好野推介先

舊版mm chrome可能啱你

咁摩洛哥texture clay 應該都得？兩隻咁似

後悔買左blumaan monarch, 完全hold唔起，係唔係用埋打底水/粉？

有無人介紹黃班馬嘅代替品？

雖然難洗，但勝在夠hold

p. s. gel頭新手

有大量全新/9成pomade clay 放
有意tg

唔打底係好難hold
而且monarch我主要係用嚟落返個表面
髮根多數搽啲hold啲嘅

你地覺唔覺blumaan monarch都幾笠幾油

點解睇人地用（香港人），咁matte？

我唔係好覺
可能你一次落太多 其實要真係好少好少咁落
寧願落多幾次
我係攞嚟做表面嘅修飾 所以真係落好少

我係monarch啱啱出個時買撚左2盒，結果同你一樣，又唔hold又油，dum左

師兄有d咩放？

我見張敬軒個髮型師用來做曲髮

咪傻...髮型師全部落勁spray，乜撚都hold啦

有一堆pomade

Faith and Integrity
Clay pomade 100%

Firsthand:
Clay pomade 100%
Pomade 90%

Ivor brews
Matte paste 100%

Morris motley:
Msb 100%

Dauntless:
Matte paste 100%

Templeton Tonics:
White Whale Prestyle 100%
Oasis 2020 version 100%

Shear revival:
American Garden 100%
Amity Prestyle 100%

Stickmore:
Styling Cream :95%

The prestige
Hair clay 100% 2020 version

Bayside:
Matte paste 100%

Prospectors:
Coal mine 100%

Hkbrew:
Pomade 100%
Byob pomade 100%

Blumaan:
藍色95%

The sun city
Clay 90%

tg

Hi is that you quoting me in another post?

係呀 想問你有冇興趣同埋問你個頭而家搞成點

M字額？

你最後點有冇去睇醫生食藥定係唔理佢冇惡化

買左shiseido 枝防脫 用防脫洗頭水
拎過條界 梳個頭梳好啲 都叫遮到下

爸打有冇睇波

冇
同你情況好似
又係side part果邊出事
自從轉髮型crew cut之後發現凸咗上去

遲你幾個月 頂唔順去咗睇醫生之後嗱嗱臨食藥算

唔會得個side part個邊加
其實兩邊都會
重開條界係m位咪得
睇醫生有用？

但係side part嗰邊明顯嚴重啲
最緊要食藥搽藥
好似話唔理佢會惡化得仲犀利
我入咗脫髮Post睇有啲人食咗一段時間藥可以生得返

巴打有舖定網店？
咁多100%全新？

純粹鍾意收藏 用嘅速度追唔上買嘅頻密
再加上個頭同狗西一樣有啲M
諗住俾個頭休息下生番先再gel

我用alpecin M位生返

邊隻？ 同埋有冇啲咩生活習慣配合

alpecin咖啡因洗頭水&頭髮液

生活習慣就係用天然嘢gel頭，冇用gel type後頭髮健康好多

竟然生得到
啲人話呢啲產品輔助性質多
唔可以抑制一啲攻擊頭髮嘅基因
但我平時已經用mm 洗頭水 或者其他天然野

用Davines防脫洗頭水啦

利申：我小M時開始用，啲毛囊未死晒，可能咁比較有效。

如果嚴重到黃秋生咁，應該唔得了

我都係小m
啲醫生話好初期未死
不過我唔敢拖用其他療法
我寧願一用就試隻最勁最有效嘅方法好過到時拖一輪出唔番

係邊到睇
我冇差落去 好左少少 又好唔曬

邊到買？

多數話甩頭髮有幾種原因一係遺傳一係就壓力或者身體缺乏某種元素
m位就係離唔開遺傳

如果初期肯定係遺傳嘅話就睇醫生驗血或者直踩落藥房買口服藥同埋生髮水
口服藥就有啲1%機會扯唔到 之類嘅性功能障礙
生髮水就冇

如果你唔太嚴重嘅話試吓生髮水都得
香港買好撚貴萬寧屈臣氏五舊水一個月
上網訂嘅話就五舊水3-6個月視乎返牌子

我發現個問題之後驚到用咗幾日追晒脫髮post

生髮水你訂開咩？

上e bay/amazon搵一隻minoxidil 5%
或者藥房都有
外國訂平好撚多

搵唔到

你TG我啦

想問你地兩位幾多歲開始已經係咁
睇完你兩個嘅對話都驚驚地

我25 生埋日26

我21
俾啲相髮型師睇就話19-20已經微m
之後今年年頭疫情幾個月冇剪頭髮
之後一剪完發覺好似少左忽
拖咗一陣就即刻去睇醫生

咁你覺得遺傳據多定同hair product有關